<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ru website title...</title>
    <link>https://adchvanova.github.io/ru/</link>
      <atom:link href="https://adchvanova.github.io/ru/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>ru website title...</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>ru</language><lastBuildDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://adchvanova.github.io/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>ru website title...</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/talk/example-talk/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/talk/example-talk/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Wowchemy&amp;rsquo;s &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further event details, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;page elements&lt;/a&gt; such as image galleries, can be added to the body of this page.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Влияние ультразвука на физиолого-биохимические параметры гриба биодеструктора древесины Trichoderma viride</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/project/vlianie_ultrazvuka_na_biokhimicheskie_parametry_griba_biodestruktora_drevesiny_trichoderma_viride./</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/project/vlianie_ultrazvuka_na_biokhimicheskie_parametry_griba_biodestruktora_drevesiny_trichoderma_viride./</guid>
      <description>&lt;p&gt;В процессе жизнедеятельности человек часто использует древесину В процессе транспортировки, хранения и эксплуатации данные материалы вовлекаются в различные трофические цепи микроорганизмов, которые используют их в качестве источников питания. Наиболее активными деструкторами различных синтетических материалов, в том числе и древесины, являются микроскопические грибы. Данные организмы обладают мощными ферментными системами (оксидоредуктазы, лиазы, гидролазы и др.) и достаточно устойчивы к воздействию абиотических факторов внешней среды. Видовой состав и степень биодеградации определяются как составом самого субстрата, так и набором продуктов жизнедеятельности, выделяемых грибами при росте на материалах. В связи с этим знания о полифагии и стенофагии грибов чрезвычайно важны для прикладной экологии, микробиологии и биотехнологии. Рост грибов сопровождается изменением декоративных и физикохимических свойств древесины и различных покрытий, а также изменением технических характеристик изделий, в которых используются древесина.
Цель: исследовать динамику соотношения эндо и экзо ферментативной активности у гриба Trichoderma Viride в зависимости от времени ультразвукового воздействия
Для этого были поставлены следующие задачи: 
1. Установить влияние длительности ультразвуковой обработки на активность каталазы, пероксидазы и амилазы в культуральной жидкости  грибов Trichoderma Viride  
2. Установить влияние длительности ультразвуковой обработки на активность каталазы, пероксидазы и амилазы в мицелии грибов Trichoderma Viride  
3. Сравнить активность каталазы , пероксидазы  и амилазы у исследуемых грибов в норме и под действием ультразвука. 
4. Провести статическую обработку результатов 
5. Проанализировать полученные данные&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Ультразвуковая обработка поможет в борьбе с биодеструкторами древесины  , в том числе и с Trichoderma Viride , что подтверждают наши исследования. Ультразвуковое воздействие существенно снижает показатели активности многих ферментов, что свидетельствует о нарушение нормальной жизнедеятельности гриба и , гриб подвержен негативному воздействию ультразвука. При отпределенном времени воздействия  ультразвук ингибирует активность ферментов, что говорит о том, что воздействие ультразвуком можно рассматривать как одну из мер борьбы с грибом Trichoderma Viride
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Научные языки программирования</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/scientific-programming-languages/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/scientific-programming-languages/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;научные-языки-программирования-и-среды&#34;&gt;Научные языки программирования и среды.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;По мере того, как компьютеры становятся все более распространенными в физических исследованиях (и научных исследованиях в целом), вопрос о том, какие языки программирования использовать, становится все более важным. Факторы, которые особенно влияют на важность этого вопроса:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;возрастающая сложность программируемых задач;
возрастающая сложность и разнообразие программируемых машин;
все более широкое использование графической визуализации и взаимодействия с научными программами; а также
растущее число языков программирования, доступных для программирования.

С и С++
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;C — интересный выбор в качестве научного языка. Он чрезвычайно гибкий и доступен практически на каждой машине, известной человеку. Кроме того, один из лучших компиляторов C (gcc) доступен бесплатно. Почти все пакеты визуализации и пользовательского интерфейса поддерживают язык C. C часто преподается как первый или второй язык на факультетах информатики университетов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Давняя претензия к C заключается в том, что он производит более медленный код, чем эквивалентный Fortran. В настоящее время скорость компьютеров удваивается каждый год или около того, и компиляторы C, похоже, не так уж плохи по сравнению с Fortran (типичный код C работает на 50–100% быстрее, чем эквивалентный Fortran, в зависимости от приложения). В свете этого я думаю, что трудно отказаться от C из-за скорости кода, который он производит.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Тем не менее, я не думаю, что это хороший научный язык программирования. Язык C довольно близок к аппаратному обеспечению, и при написании приложения довольно легко допустить большие ошибки. Эти ошибки часто не проявляются в небольших тестовых примерах, поскольку они связаны с проблемами управления памятью и т.п. Кроме того, программирование больших приложений на C требует определенной степени профессионализма, что означает достаточно глубокое знание языка. Таким образом, это плохой язык для основного научного программирования; как правило, только создатель программы или люди с реальным опытом в области компьютерного программирования смогут понять большое приложение на C, если оно не будет написано очень тщательно.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я считаю, что эти комментарии применимы и к кодированию на C++. Опасения по поводу удобочитаемости и профессионализма применимы здесь, возможно, даже в большей степени, чем к «просто C». Преимущество C++ состоит в том, что он является самым популярным объектно-ориентированным языком, но он также признан довольно загадочным. Опять же, необходима определенная степень профессионализма, чтобы запрограммировать приложение на C++, понятное другим. Пакеты, которые автоматически генерируют код C++ из заданного пользователем псевдокода, помогают облегчить проблему, но тогда мы сталкиваемся с просьбой ко всем пользователям использовать один и тот же генератор C++, что является еще одной проблемой того же масштаба.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вышеуказанные два являются «традиционными» вариантами. Теперь я перехожу к более новым языкам, менее известным в научном сообществе.
питон
Python — это объектно-ориентированный расширяемый интерпретируемый язык. Он работает практически на всех системах Unix, а также на платформах DOS/Windows и на Mac. Это бесплатно и поставляется с полным исходным кодом. Начать использовать Python очень просто — на простом уровне он напоминает Basic и может использоваться в интерактивном режиме так же, как и Basic. Однако он поддерживает объектные методы и хорошо &amp;ldquo;масштабируется&amp;rdquo;. Масштабирование указывает на относительную сложность написания небольших и больших приложений. Средства объекта помогают и поощряют писать приложение небольшими частями. Эти маленькие части могут быть объединены в большую программу, а маленькие части могут также использоваться в других приложениях.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще одним преимуществом Python является его расширяемость. Можно написать библиотеку объектов на C, C++ или родном Python, которую затем можно динамически или статически связать с основной системой Python и использовать в программах Python. Это можно использовать для создания программируемого приложения, такого как пакет для построения графиков данных. Можно добавить в интерпретатор пакет, содержащий команды для настройки ваших графиков и фактического построения данных. Этому интерпретатору Python+графики можно дать другое имя, например &amp;ldquo;pygraph&amp;rdquo;, и вызвать его как команду. Интерпретатор будет обрабатывать графические команды и выполнять их. Однако в то же время вы можете использовать любую другую допустимую команду Python в качестве команды для этой графической программы! Таким образом, один графический входной файл для этой программы мог сначала вычислить результат, а затем обработать его и построить его.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Переход от этого к системам пакетов Python+, таким как программы анализа данных или программы управления экспериментами, довольно очевиден. Это также может в некоторой степени решить упомянутую выше дилемму об использовании C++. Профессиональный программист может создать четко определенный пакет библиотеки с четко определенным интерфейсом на C++, который может быть включен в программы Python для использования. Поскольку Python почти так же читаем, как и Fortran, «нормальный человек» (то есть тот, кто не является профессиональным программистом) может использовать эту библиотеку в своих программах. И профессионалы, которым нужны мощь и эффективность C или C+&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неделя (Май 16 - Май 22)</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekmay16-may22/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekmay16-may22/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я очень устала, решаю вопросы с переездом. Почему-то долго не подписывается заявка. Я буду приходить каждый день, пока они не подпишут&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Определение PAM последовательностей cas9 нуклеазы для последующего создания инструмента редактирования генов биообъектов для агропромышленного комплекса</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/project/opredelenie_pam_posledovatelnostey_cas9_nukleazy_dlya_posleduyuschego_sozdania_instrumenta_redaktirovania_genov_bioobektov_dlya/</link>
      <pubDate>Tue, 24 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/project/opredelenie_pam_posledovatelnostey_cas9_nukleazy_dlya_posleduyuschego_sozdania_instrumenta_redaktirovania_genov_bioobektov_dlya/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Прокариоты развили многочисленные врожденные иммунные механизмы, чтобы отразить атаку бактериофагов или плазмид. Одна из этих иммунных систем кластеризуется регулярно чередующимися короткими палиндромными повторами (CRISPR). CRISPR-ассоциированные белки играют ключевую роль в выживании прокариот против захватчиков, так как эти системы расщепляют ДНК чужеродных генетических элементов. Помимо обеспечения иммунитета, эти системы оказывают значительное влияние на изменение бактериальной физиологии с точки зрения ее вирулентности и патогенности, а также эволюции. Также, из-за их разнообразной природы функциональности, эндорибонуклеазу cas9 можно легко перепрограммировать с помощью направляющих РНК, показывающих беспрецедентный потенциал и значимость для редактирования генов в лечении генетических заболеваний. С помощью данной системы можно редактировать наиболее значимые для качеств необходимых человеку гены биообъектов, влияя на их экспрессию.
Задачи:
1.Разработать метод определения PAM последовательностей cas9  нуклеазы у прокариотических организмов с целью последующего использования найденных РАМ в сельском хозяйстве
2.Определить РАМ последовательности для Cas 9 нуклеазы Streptococcus pyogenes необходимых для редактирования исследуемых генов. Найти РАМ последовательности в исследуемых генах антиоксидантой защиты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;3.Провести биоинформатический анализ генов антиоксидантой защиты у Triticum aectivum, Aspergillus niger и Alternaria alternaria путём множественного и попарного выравнивания нуклеотидных и аминокислотных последовательностей и выявления филогенетических связей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы CRISPR-Cas обнаружены почти у всех известных архей и половины бактерий. Чаще они находятся на хромосоме, реже — в составе фагов (вирусов бактерий) и других мобильных генетических элементов. Эти системы состоят из двух основных блоков: CRISPR-кассеты и прилегающего к ней кластера генов cas. Кассета — это блок прямых почти палиндромных («зеркальных», взаимокомплементарных последовательностей, способных складываться в шпильки) повторов размером 24–48 пар нуклеотидов. Эти повторы перемежаются спейсерами — уникальными вставками примерно такой же длины. Спейсеры идентичны различным участкам фагов и других мобильных элементов, когда-либо проникавших в эту клетку или ее предков.
Значение данной системы заключается в адаптивном иммунитете. Каждый раз, когда бактерии удается убить вирус, она разрезает остатки его генетического материала и сохраняет их внутри последовательностей CRISPR. Затем эта информация используется в случае новой вирусной атаки. При нападении бактерия производит белки Cas9, которые несут фрагмент генетического материала вируса. Если этот участок и генетический материал атакующего вируса совпадают, Cas9 разрезает генетический материал последнего и нейтрализует угрозу.
Однако недавно проведенные исследования показали, что CRISPR система имеет другие функциональные роли за пределами адаптивного иммунитета . Роль системы CRISPR-cas в адаптивном единстве прокариот наряду с их ролью влияние систем CRISPR в эволюции бактериальных геномов(в результате «гонки вооружения между фагами и бактериями» наблюдается их коэволюция ), регуляция экспрессии генов, а также их использование в различных областях медицины и биоинженерии.
Выводы&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;На основе in silico поиска РАМ последовательностей Cas9 нуклеазы разработана in vitro система работающая по принципу отрицательный результат - РАМ последовательность подтверждена, положительный результат ПЦР - РАМ последовательность не подтверждена.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Определена РАМ последовательность для Cas 9 нуклеазы Streptococcus pyogenes, что соответствует NGG, у Streptococcus thermophilus - AGAA, располагается справа от sgRNA.
3)Найдены консервативные участки генов Cu/Zn SOD и САТ грибов рода Aspergillus и Alternaria, в которых обнаружена РАМ последовательность, что позволит дезактивировать их путём рестрикции с помощью sgRNA-Cas9 комплекса.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>неделя (Май 9 - Май 15)</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekmay9-may15/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekmay9-may15/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я решила не откладывать все на потом, поэтому буду продуктивной в начале недели. Также на этой неделе для меня состоится контрольная работа по технике программирования, сил и удачи мне.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/working-with-bibliography/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/working-with-bibliography/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;в-рабочей-библиографии-перечислены-все-источники-которые-вы-можете-использовать-в-своем-исследовательском-эссе&#34;&gt;В рабочей библиографии перечислены все источники, которые вы можете использовать в своем исследовательском эссе.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В рабочей библиографии перечислены все источники, которые вы можете использовать в своем исследовательском эссе. Это «рабочий» документ в двух отношениях. Во-первых, она будет меняться на протяжении всего исследовательского процесса — расширяться каждый раз, когда вы добавляете потенциально полезный источник, и сужаться, когда вы опускаете источники, которые оказались менее актуальными, чем вы ожидали. Кроме того, как только вы напишете эссе, ваша рабочая библиография изменится в последний раз, став списком цитируемых работ. Во-вторых, вы можете использовать свою библиографию для организации и отслеживания своей исследовательской «работы». С этой целью некоторые исследователи делят библиографию на три части: (1) источники, которые им необходимо найти, (2) источники, которые они обнаружили и думают, что будут использовать, и (3) источники, которые они обнаружили, но считают, что они, вероятно, будут использоваться. не будет использовать.
Поскольку вам нужно будет регулярно обновлять свою библиографию и поскольку она в конечном итоге станет ядром вашего списка цитируемых работ, вам следует подумать об использовании компьютера. В этом случае вам нужно будет распечатать копию или взять с собой ноутбук каждый раз, когда вы идете в библиотеку. Однако некоторые исследователи считают полезным также или вместо них использовать карточки для заметок, создавая отдельную карточку для каждого источника. Затем вы можете физически разделить карты, посвященные источникам, которые необходимо найти, уже обнаруженным источникам и «отклоненным» источникам. Однако на случай, если ваши карты перепутаются, вы также всегда должны указывать статус источника на карте.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>неделя (Май 2 - Май 8)</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekmay2-may8/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekmay2-may8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Я приезжала домой на прошлой неделе. Это было неплохо, я даже успела сделать все лабораторные работы и задания. А еда дома появляется сама собой, я хорошо отдохнула и выспалась. Этой неделе ставлю 8 из 10.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Язык Markdown</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/markdown-language/</link>
      <pubDate>Mon, 10 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/markdown-language/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;markdown-должен-быть-настолько-простым-для-чтения-и-написания-насколько-это-возможно&#34;&gt;Markdown должен быть настолько простым для чтения и написания, насколько это возможно.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Читаемость, однако, подчеркивается прежде всего. Документ в формате Markdown должен публиковаться как есть, как обычный текст, и не выглядеть так, как будто он был размечен тегами или инструкциями по форматированию. Хотя на синтаксис Markdown повлияло несколько существующих фильтров преобразования текста в HTML , включая Setext, atx, Textile, reStructuredText, Grutatext и EtText , единственным источником вдохновения для синтаксиса Markdown является формат электронной почты в виде обычного текста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С этой целью синтаксис Markdown полностью состоит из знаков пунктуации, которые были тщательно подобраны так, чтобы они выглядели так, как они означают. Например, звездочки вокруг слова на самом деле выглядят как &lt;em&gt;выделение&lt;/em&gt;. Списки Markdown выглядят как списки. Даже цитаты выглядят как цитируемые фрагменты текста, если вы когда-либо пользовались электронной почтой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Markdown не является заменой HTML и даже близко к нему. Его синтаксис очень мал и соответствует только очень небольшому подмножеству тегов HTML. Идея не в том, чтобы создать синтаксис, облегчающий вставку тегов HTML. На мой взгляд, теги HTML уже легко вставлять. Идея Markdown состоит в том, чтобы упростить чтение, написание и редактирование прозы. HTML — это формат публикации; Markdown — это формат письма. Таким образом, синтаксис форматирования Markdown решает только проблемы, которые можно передать в виде обычного текста.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Добро пожаловать в Wowchemy, конструктор сайтов для Hugo</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;обзор&#34;&gt;Обзор&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Конструктор веб-сайтов Wowchemy для Hugo вместе с его начальными шаблонами предназначен для профессиональных создателей, преподавателей и команд/организаций, хотя его можно использовать для создания любого типа сайта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Шаблон можно изменить и настроить в соответствии с вашими потребностями. Это хорошая платформа для тех, кто хочет взять под контроль свои данные и онлайн-идентификацию, имея при этом удобство начать с &lt;strong&gt;решения без кода (пишите в Markdown и настраивайте с помощью параметров YAML)&lt;/strong&gt; и имея &lt;strong&gt;гибкость для последующего использования. добавьте еще более глубокую персонализацию с помощью HTML и CSS&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Вы можете работать со всеми вашими любимыми инструментами и приложениями с сотнями плагинов и интеграций, чтобы ускорить ваши рабочие процессы, взаимодействовать с вашими читателями и многое другое.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Контроль версий Git</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/version_control/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/version_control/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;что-такое-контроль-версий-и-почему-вас-это-должно-волновать&#34;&gt;Что такое «контроль версий» и почему вас это должно волновать?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Контроль версий — это система, которая записывает изменения в файле или наборе файлов с течением времени, чтобы вы могли позже вызвать определенные версии. Для примеров в этой книге вы будете использовать исходный код программного обеспечения в качестве файлов, контролируемых версиями, хотя на самом деле вы можете сделать это практически с любым типом файла на компьютере.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы графический или веб-дизайнер и хотите сохранить каждую версию изображения или макета (что вам, безусловно, нужно), очень разумно использовать систему контроля версий (VCS). Это позволяет вам возвращать выбранные файлы обратно в предыдущее состояние, возвращать весь проект обратно в предыдущее состояние, сравнивать изменения во времени, видеть, кто последним изменил что-то, что может вызвать проблему, кто внес проблему и когда, и многое другое. Использование VCS также обычно означает, что если вы что-то испортите или потеряете файлы, вы сможете легко восстановиться. Кроме того, вы получаете все это за очень небольшие накладные расходы.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>неделя (Апрель 28 - Май 5 )</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekapril28-may5/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/post/weekapril28-may5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;А кому сейчас легко? Так что мне тоже было нелегко. Сделала лабы, купила чебупели. Было вкусно, но потом заболел живот&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Слайды</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-wowchemy&#34;&gt;Create slides in Markdown with Wowchemy&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Wowchemy&lt;/a&gt; | &lt;a href=&#34;https://owchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/hakimel/reveal.js#pdf-export&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;: &lt;code&gt;E&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;if&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;n&#34;&gt;porridge&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;o&#34;&gt;==&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;blueberry&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;    &lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s2&#34;&gt;&amp;#34;Eating...&amp;#34;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;pre tabindex=&#34;0&#34;&gt;&lt;code&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  &lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
  Three
&lt;/span&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Only the speaker can read these notes
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;k&#34;&gt;-&lt;/span&gt; Press &lt;span class=&#34;sb&#34;&gt;`S`&lt;/span&gt; key to view
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  {{% /speaker_note %}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/media/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34; data-lang=&#34;markdown&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-image&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;/media/boards.jpg&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;background-color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;#0000FF&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;{{&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;lt;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;slide&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;na&#34;&gt;class&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;=&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s&#34;&gt;&amp;#34;my-style&amp;#34;&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;}}
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34; data-lang=&#34;css&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h1&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h2&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;o&#34;&gt;,&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;.&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;nc&#34;&gt;reveal&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;section&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nt&#34;&gt;h3&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;p&#34;&gt;{&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;  &lt;span class=&#34;k&#34;&gt;color&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;:&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;kc&#34;&gt;navy&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;;&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;}&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-modules/discussions&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Example Project</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/project/example/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/project/example/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>An example conference paper</title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/publication/example/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/publication/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click the &lt;em&gt;Cite&lt;/em&gt; button above to demo the feature to enable visitors to import publication metadata into their reference management software.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Create your slides in Markdown - click the &lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt; button to check out the example.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Supplementary notes can be added here, including &lt;a href=&#34;https://wowchemy.com/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;code, math, and images&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://adchvanova.github.io/ru/admin/config.yml</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://adchvanova.github.io/ru/admin/config.yml</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
